\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Au bout de 4 jours, le nombre de noyaux restants est :
                \begin{align*}
                  N(4) & = 5000\E^{-0,086\times 4} \\
                       & = 5000\E^{0,344}          \\
                       & \approx 3545
                \end{align*}

                Le nombre de noyaux désintégrés au bout de 4 jours est donc égal à $5000=3545 = 1455$.

          \item Résolvons l'inéquation :
                \begin{align*}
                  5000 \times \E^{-0,086 t}    & \ppq 1250                                                                      \\
                  \E^{-0,086 t}                & \ppq \dfrac{1250}{5000}                                                        \\
                  \ln\left(\E^{-0,086t}\right) & \ppq \ln\left(\dfrac 1 4\right)                                                \\
                  -0,086t                      & \ppq -\ln(4) \tag{On divise par $-0,086$ ce qui change le sens de l'inégalité} \\
                  t                            & \pgq \dfrac{\ln(4)}{0,086} \approx 16,1 \tag{simplification des signes $-$}
                \end{align*}
        \end{enumerate}

  \item On souhaite $ N(t)=\dfrac{N(0)}{2}$ donc :
        \begin{align*}
          N(t)                      & = \dfrac{N(0)}{2}              \\
          N(0) \times \E^{-0,086 t} & = \dfrac{N(0)}{2}              \\
          \E^{-0,086 t}             & = \dfrac{1}{2}                 \\
          -0,086t                   & = \ln\left(\dfrac{1}{2}\right) \\
          t                         & = \dfrac{-\ln(2)}{-0,086}      \\
          t                         & = \dfrac{\ln(2)}{0,086}        \\
          t                         & \approx 8,06
        \end{align*}

        \textbf{Bilan.} --- La demi-vie de l'iode 131 est donc d'un peu plus de huit jours.

  \item La demi-vie \textbf{ne dépend pas} du nombre initial de noyaux radioactifs.

        En effet, quel que soit le nombre initial de noyaux $N(0)$,
        l'équation $N(t) = \dfrac{N(0)}{2}$ équivaut à $\E^{-0,086 t} = \dfrac{1}{2}$
        dont la solution ne dépend pas de $N(0)$.
\end{enumerate}